Following along with 
https://www.theodinproject.com/paths/foundations/courses/foundations/lessons/introduction-to-html-and-css#html-and-css

Lesson 01 - introduction

HTML 
HyperText Markup Language

CSS
Cascading Style Sheet

JS
JavaScript


HTML is the Chassis of a car
CSS is the Looks of a car
JS is the Engine of a car 

HTML is the Bones
CSS is the Skin
JS is the Brain


Q) Between HTML and CSS, which would you use for putting paragraphs of text on a webpage?
A) HTML - Because a paragraph is a structrual part of a website. 


Q) Between HTML and CSS, which would you use for changing the font and background color of a button?
A) CSS - Because the colours of a given element fall into the asthetics of a website  

Lesson 02 - elements and tags

Within HTML, an item within the webpage is refered to as an element.
Ex; A heading is an element, a Paragraph is an element

Elements are represented within HTML code by tags, these bad boys <>, </>.
the full anatomy of an element is <opening> content </closing>.

Q) What is an HTML tag? 
A) an indication to the web browser that this is the beginning of an element.
Much like sentences begin with a capital letter, elements begin with tags.  


Q) What are the three parts of an HTML Element?
A) Beginning, Middle and End, Much like any good story.
Beginning; <open>
Middle;             content 
End;                          </open>

Lesson 03 - Creating a HTML file.

All HTML documents have the same basic structure (refered to as a boilerplate)
Step 1 - Create new folder / create index.html within. Lets play!

A Boilerplate begins with a prefix by declaring what type the document is 
<!DOCTYPE html> 

Then actually begins with a Root element + what verbal language the page is for 
<html lang="en"> (everything else) </html>

First comes the brains of the operation 
<head> 
Important information, character sets, title of page, etc
</head>

Then comes the other 95% of the code 
<body> 
Everything else goes here, all headings content etc. 
</body>

Q) What is the purpose of the Doctype Declaration? 
A) To inform the web broswer what version of HTML it should use 

Q) What is the HTML element? 
A) The HTML element is the root element, the rest of out website / Tree will grow from this. 

Q) What is the purpose of the head element?
A) To provide the web browser with meta information about the webpage / stuff required to render pages correctly

Q) What is the pursose of the body element? 
A) To hold 95%+ of the website - all of this information will be accessible/shown to the user. 

Lesson 04 - Working with text!
Headings in order of importance 
<h1></h1> through to <h6></h6> 
Paragraphs  <p></p>
Bolding     <strong> </strong>  (inline)
Italics     <em> </em>         (inline)

Comments    <!-- Comment --> 

Q) How do you create a paragraph in HTML?
A)    <p> pararaph </p>

Q) How do you create a heading in HTML?
A)    <h1> Huge Heading </h1>

Q) How many different levels of headings are there and what is the difference between them?
A)    6 levels. 

Q) What element should you use to make text bold and important?
A)    <strong> For Bold/Important </strong> 

Q) What element should you use to make text italicized to add emphasis to it?
A)    <em> For Italics </em>

Q) What relationship does an element have with any nested elements within it?
A)    <parent>
        <child> </child>
    </parent>

Q) What relationship do two elements have if they are at the same level of nesting?
A)    They're refered to as Siblings. 

Q) How do you create HTML comments?
A)    <!-- Like this! --> 

Lesson 05 - Lists
Ordered and Un-ordeded lists. 
<ol> <li>1</li> <li>2</li> <li>3</li> </ol>
vs
<ul> <li>Heads</li> <li>Tails </li> <li>Draw</li> </ul>

Assignment; Practice usings lists, create the following:
An unordered shopping list of your favorite foods
An ordered list of todo’s you need to get done today
An unordered list of places you’d like to visit someday
An ordered list of your all time top 5 favorite video games or movies
See List 1-4 HTML files.

Q) What HTML tag is used to create an unordered list?
A) <ul> </ul>

Q) What HTML tag is used to create an ordered list?
A) <ol> </ol>

Q) What HTML tag is used to create list items within both unordered and ordered lists?
A) <li>








